民主爛橙華為最強

2019年01月27日

民主爛橙華為最強 - 左丁山

內地微博微信嘅「打手」多到冇法子數，佢哋配合中央政策，不斷發短文短訊宣揚中國幾威，西方民主幾賤，寫好之後，傳畀海外自己人，自己人又透過不同社交網站群組廣傳，於是全世界華人都收到，一啲海外華人，特別係去國已久者，患上思鄉病，但又因種種原因（譬如醫療及退休福利），唔想歸根落葉之人，特別容易相信呢類「包裝分析」、「貌似新聞」，甚為熱衷於轉發回港，左丁山及不少香港朋友就收到「旅居」美加校友朋友嘅「出口轉內銷」文宣。

最新一類就係唱衰民主政制，「英國脫歐僵局」、「美國政府停擺」成為民主政治死火最佳證據，選民選票選爛橙，總統首相議員皆混蛋。最終意思係；中國模式幾掂，政治穩定，社會統一口徑，建設有高效率……究其實，此乃一貫宣揚威權政治理論嘅手法，內地電影（如英雄）及電視劇（如雍正）等都有主題，為咗天下一統，仁君英明，其他甚麼都可犧牲，人權民權法治皆不值一談。

英國脫歐，美國政府關門，皆是民主政制之具體面貌，在制度之前，政府與總統不可能行使獨裁式權力，會受到立法機關制衡，英國政府如搞到硬脫歐，也只是順從人民的意願（因代表選民的議員反對脫歐協議）。美國總統特朗普強力獨行獨斷，蒙受議員還擊，充份顯示美國政治精神支柱：三權分立，相當健全，總統不能一人說了算，即使特朗普宣佈美國進入緊急狀態，從國防部預算搶經費來興建邊境圍牆，也必然被司法覆核，由法院決定他是否違憲。特朗普與眾議院惡鬥，貌似小學雞，但每一步都沒有超越法律權限，認真地依法辦事，這樣的事情只會在成熟的民主國度才會發生，特朗普不斷聲稱他私人佩服習近平，是別有理由的。

除宣揚民主不如威權之外，內地文宣自發生加拿大拘捕孟晚舟事件後，便不斷出現華為科技如何厲害，華為5G領先全球，5G網絡震懾歐美等言論。怎知道華為創辦人任正非最近為了公關需要，接受西方及內地傳媒訪問，卻意外地謙虛，他說華為的5G技術，目前是世界最好，但也表示，5G的作用被誇大了，華為的成就也被誇大了，實際上現在人類社會對5G還沒有逼切的需要，他從來不主張「自主創新」，一定要在前人的肩膊上前進，甚麼都要自己做，除了農民，其他人不應該有這種想法。任正非這番說話，好像與習近平打對台，2018年10月22日，習訪問橫琴新區，就強調自主創新，要有骨氣和志氣，加快增強自主創新能力和實力。任正飛膽敢頂撞？

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
關愛座邏輯連環套 (陶傑)

下一則
下一則
永遠的興趣班技能班…… (李碧華)

民主制度一直唔係一個最好嘅制度
係一個權力互相制衡的機制